# Что такое iBalance?

*iB*alance — это дизайн-система, предназначенная для разработки и тиражирования клиентской части банковского ПО, разрабатываемого компанией [Баланс-Платформа](https://balance-pl.ru). Использование дизайн-системы подразумевает, что клиентское приложение пишется с применением следующего стека технологий:
- [React](https://reactjs.org/) как основная библиотека
- [SASS](https://sass-lang.com/) для работы со стилями
- [Webpack](https://webpack.js.org/) в качестве сборщика модулей

## Что такое дизайн-система?

Согласно [Википедии](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D0%B7%D0%B0%D0%B9%D0%BD-%D1%81%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0), дизайн-система — это набор компонентов, правил, предписаний и инструментов для повышения качества и скорости разработки продуктов, а также эффективной поддержки существующих.

<!-- ## В чем заключается польза дизайн-системы для компании? -->
## Зачем дизайн-система нужна компании?

Пожалуй, это первый и главный вопрос, который приходит в голову при знакомстве с термином. Чтобы ответить на него, и понять, зачем в принципе дизайн-система нужна компании, проще всего опросить людей, которые непосредственно будут с ней взаимодействовать:

### Зачем это нужно дизайнеру?

При проектировании дизайна не нужно изобретать велосипед, так как в большинстве случаев будет достаточно элементов, которые уже есть в дизайн-системе.

### Зачем это нужно фронтенд-разработчику?

Дизайн-система содержит множество готовых переиспользуемых компонентов, которые после небольшой стилизации можно использовать в любом проекте компании.

Вследствие этого:
- прилично ускоряется разработка новых страниц и продуктовых компонентов
- облегчается поддержка продукта
- повышается надежность системы.

### Зачем это нужно менеджеру?

При постановке задач дизайнеру / фронтенд-разработчику гораздо проще разговаривать с ними на языке дизайн-системы 🙂
